window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"わたしはでんきやでテレビを _______ もらいました。",
        a:"ならんで",
        b:"なおって",
        c:"なおして",
        d:"ならって",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"これはさとうせんせいがわたしに _______ ほんです。",
        a:"くださった",
        b:"さしあげた",
        c:"いただいた",
        d:"なさった",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"たなかさんがにゅういんしたので、_______ に行きました。",
        a:"おみまい",
        b:"おいわい",
        c:"おまつり",
        d:"あいさつ",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"うちのテレビはふるいので、 _______ こしょうします。",
        a:"ぜんぜん",
        b:"たいへん",
        c:"よく",
        d:"なかなか",
        correct:"c",
    },
    {  //Q5
        question:"ゆうべはこわい _______ をみて、よくねむれませんでした。",
        a:"うそ",
        b:"かがみ",
        c:"はなし",
        d:"ゆめ",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"あつかったら、どうぞうわぎを _______ ください。",
        a:"はずして",
        b:"むいて",
        c:"すてて",
        d:"ぬいで",
        correct:"d",
    },
    {  //Q7
        question:"わたしはくだものがすきです。 _______ りんごがだいすきです。",
        a:"とくに",
        b:"はっきり",
        c:"すっかり",
        d:"ほとんど",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"おとうとさんのびょうきがなおるように _______ います。",
        a:"あやまって",
        b:"こまって",
        c:"みつかって",
        d:"いのって",
        correct:"d",
    },
    {  //Q9
        question:"_______ があったら、また日本へ行きたいです。",
        a:"りゆう",
        b:"ばあい",
        c:"きかい",
        d:"げんいん",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"あたらしいいえにだんだん _______ きました。",
        a:"はじまって",
        b:"おぼえて",
        c:"なれて",
        d:"すんで",
        correct:"c",
    }
];
